<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kui's Blog</title><link>https://kuilz.github.io/</link><description>Recent content on Kui's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 25 Aug 2023 22:32:27 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kuilz.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>文学与窥私欲——观《登堂入室》</title><link>https://kuilz.github.io/post/dans_la_maison/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:32:27 +0800</pubDate><guid>https://kuilz.github.io/post/dans_la_maison/</guid><description>&lt;p>文学与窥私欲是这部剧的两条线，吉尔曼发现了克劳德的文学天分，是他和克劳德共同完成了这部作品。克劳德潜入朋友家中，近距离窥探对方一家的生活，同时吉尔曼也在窥视着这家人，如同审视自己的作品。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://1011yueai-imgset.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/images/20230825224027.png" alt="1">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://1011yueai-imgset.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/images/20230825224055.png" alt="2">&lt;/p>
&lt;p>不由得让我怀疑阅读文学作品本身是不是也夹杂着窥私欲，毕竟一览无余的上帝视角让人难以抗拒。每扇窗的背后都有一个故事，可以阅读别人的故事，但更重要的是关心自己晚饭吃什么。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://1011yueai-imgset.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/images/image-20230825222508244.png" alt="3">&lt;/p></description></item><item><title>自我接纳——读《被讨厌的勇气》</title><link>https://kuilz.github.io/post/self-acceptance_the_courage_to_be_disliked/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 21:59:21 +0800</pubDate><guid>https://kuilz.github.io/post/self-acceptance_the_courage_to_be_disliked/</guid><description>&lt;p>不知道为什么这本书这么火，可能是由于和弗洛伊德式的“原因论”不同，本书强调的是“目的论”，即认为起决定作用的是你自己，这一观点可以在目前社会经济环境状况不佳的情况下给人些许动力。&lt;/p>
&lt;p>书中内容并没有给我留下太多印象，一方面是我记忆力不太好，另一方面是我始终认为“读书无用”，因此我总是以一种近乎消遣的方式读书，甚至没怎么关心书的主题，而是更青睐于书中任意内容与我的想法产生的零星碰撞。&lt;/p>
&lt;p>此处的“零星碰撞”就是书中提到的“自我接纳”了。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>自我接纳是指假如做不到就诚实地接受这个“做不到的自己”，然后尽量朝着能够做到的方向去努力，不对自己撒谎。&lt;/p>
&lt;p>对得了60分的自己说“这次只是运气不好，真正的自己能得100分”，这就是自我肯定；与此相对，在诚实地接受60分的自己的基础上努力思考“如何才能接近100分”，这就是自我接纳。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>最近，我常常对自己进行心理暗示，告诉自己要承认两点：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>承认自己很菜的事实。&lt;/li>
&lt;li>承认自己在努力变强的事实。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>这两点竟然恰如其分地对应书中的前半句（诚实地接受这个“做不到的自己”）和后半句（朝着能够做到的方向去努力）。对我来说，承认自己很菜是比较难的，一是因为动物本能地都会掩饰自己的弱项吧。二是自我意识过剩，担心自己会被嘲笑，其实倒也没人那么关注你。这一点无需多言，我想主要谈谈第二点——承认努力。有时候承认自己在努力可能也是一件难事儿，为什么呢？我觉得我们的文化中对“举重若轻”有一种特别的迷恋，大家更喜欢天才，喜欢不费吹灰之力就能取得成功的天才。因此，在某种程度上，努力代表着愚笨；而且在这个人们张口闭口都是“内卷”的时代，努力还代表内卷，让人避之不及。文化的崇尚和社会的风气都是客观环境，起决定作用的还是我们自己，所以自我接纳和理性选择就比较重要了，可以让我们轻松点、幸福点。&lt;/p>
&lt;p>另外，尽管总能听到“过程比结果更重要”的言论，但书中关于过程的论述还是刺痛到了我。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>假如人生是为了到达山顶的登山，那么人生的大半时光就都是在“路上”。也就是说，“真正的人生”始于登上山顶的时候，那之前的路程都是“临时的我”走过的“临时的人生”。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>目标明确的人更容易忽略过程，这段话与诸君共勉，我觉得登上山顶太晚了，希望我们的人生从今天就开始。&lt;/p></description></item><item><title>关于童年的一些记忆碎片</title><link>https://kuilz.github.io/post/some_memories_of_childhood/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 16:55:11 +0800</pubDate><guid>https://kuilz.github.io/post/some_memories_of_childhood/</guid><description>&lt;p>小时候喜欢掏鸟钓鱼扒螃蟹，写下这三件事时我还在想为什么是钓鱼而不是摸鱼？大概是因为我太菜了，钓鱼相对于摸鱼更安全，也更没技术含量，还不会弄脏衣服挨骂。那时候还买不起鱼竿，没什么比一根长长的竹子更有吸引力了。同学在我的软磨硬泡下答应在他家给我砍一根，于是我骑着总掉链子的自行车，走走停停骑完了七八里路，到了他家。但结局并没那么完美，他只砍了一棵竹子，还被另一个同学和他哥哥一起抢走了，他不再有竹子可以给我，我只得空手而归。&lt;/p>
&lt;p>夏天的暴雨过后比较容易捡到雏鸟。因为大风不仅能把鸟窝吹飞，还能把枝干折断，我获得的鸟中大多来自这一途径。因为我不会爬很粗的树，一般会找鸟窝，然后怂恿一些高手去掏，如果雏鸟比较多的话我就能分到一个，权当介绍费了。有次暴雨后的早上，姥爷神秘地跟我说水槽角有个好东西，让我去看看，我跑到水槽边掀开破布看到了两只小斑鸠。另一个暴雨过后的日子，我寻着鸟叫翻过窗户从废纸堆里也捡到一只小鸟，是不是白头翁我记不清了。我把它放在课桌兜里，放学后一路跑回去送给了爷爷，爷爷让我去捡了几颗桑葚喂它。&lt;/p>
&lt;p>感觉自己像在写小学作文，我也挺希望这段文字是当时写下的呢。记忆中河边的那棵桑葚树一直没有变粗，而且结的桑葚也越来越少了。&lt;/p></description></item><item><title>About</title><link>https://kuilz.github.io/about/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 17:56:30 +0800</pubDate><guid>https://kuilz.github.io/about/</guid><description>&lt;p>我叫张魁，浙江大学2023级硕士研究生，研究方向是物联网和边缘计算。&lt;/p>
&lt;p>本站是我记录学习和思考，分享知识和快乐的地方。具体的，可能会包括一些科研工作、编程技术、读书笔记和生活杂谈等方面的内容。我希望通过这种方式可以为自己的生活留下一份数字档案，当然了，如果我的分享可以对别人有一点儿帮助的话，那这件事就更美好了。&lt;/p>
&lt;p>因为这是我的独立博客，所以内容和观点都极大程度上受我个人喜好的影响，在记录时我也想更自由地表达。因此，如果你觉得我分享的东西大多也符合你的口味，我们可以认识一下哈。&lt;/p></description></item></channel></rss>